雲鋒等131億購美國萬通保險亞洲

雲鋒金融(00376)公布，以78.6億元購入美國萬通保險亞洲約5.38億股，佔後者已發行股本約60%。另外，覓優國際、City-Scape、API(HongKong)、新浪、信暉、滿億及巨人投資(香港)，合共以52.4億元購入美國萬通保險亞洲約40%股權。

該公司指出，是次收購代價中約52億元，將按每股6.5元，向MassMutual發行8億股代價股份支付，佔該公司經擴大後股本約24.82%；其餘26.6億元將發行等值美元無息單期票據支付。配售價較該股今日收市價6.28元溢價3.5%。

另外，該公司、螞蟻金服附屬API(HongKong)與MassMutual母公司MMLIC，將在交割之前訂立戰略合作協議，以制定各方之間若干未來業務合作的框架。

美國萬通保險亞洲為一家獲授權保險人，獲授權於香港從事人壽及年金、投資相連長期、永久健康及退休計劃管理的長期保險業務。